unwire：高院頒令 樂視清盤

高院正式頒令：樂視清盤
讚好此文:
二月 21, 2018 •科技趣聞 •

樂視香港近年飽受財務狀況困擾，旗下的樂視有限公司（LE CorporationLimited）更於去年 12 月 1 日入稟高等法院申請自行清盤。案件排期至今（21日）於高等法院提訊，並獲聆案官正式頒下清盤令。

據資料顯示，樂視香港旗下有多間公司，包括擁有香港英超播映權的樂視體育，以及進行清盤的樂視有限公司。自去年起，樂視有限公司已被多間公司入稟追債，當中包括被室內設計公司於去年 8 月入稟，追討 121 萬元工程費用。

至於樂視體育亦曾被多次入稟，去年先後被追討 850 萬元牌照費及 189 萬元。去年 8 月，更被溫布頓網球賽的主辦單位 The All English Lawn Tennis Club（Championships）Ltd 入稟申請清盤，但其後被撤回。

前樂視亞太區總裁莫翠天早前回應媒體查詢時表示，樂視有限公司的業務以管理樂視盒子及電視為主，與樂視體育是兩間完全獨立的公司。

唔該

唔係有英超個樂視體育黎架

但都好

下一間 海航

你覺得母公司清盤

怇HOLD住既子公司既股份, 係無影響既？

比人清果間都係子公司，佢仲要係自己清盤，不過樂視死期不遠已

唔同性質

紅色資本最終宿命

食住chips睇清盤